給醫護同準備搞罷工既工會一些意見同提點

我知我冇資格去話d醫護
但我認為有做得唔好既地方 係需要檢討同反思的

一 最最最重要既一點 就係千萬不可以打開口牌 人地知道你底牌係乜 就可以睇住黎食

二停止任何工業行動之前 如果冇保障參與者既協議 千祈唔好停止

1 開左個壞先例比執政者/老闆 原來我唔同你傾 拖拖下你地就自動復工 當你下一次再搞罷工 上位者既壓力一定細好多( eg 第一次23條五十萬人有威力 之後鳩行完十幾年之後 一百萬 二百萬遊行都係淪為數字 上位者都係當你臭四)

2 閒言閒語將會非常難聽 例如冇罷工者就會講 罷工爭取d乜野咁威水呀？政府唔同你傾都咁乖豬同停罷工呀 真係抵讚呀 等等

3 升職機會緲茫 甚至乎會釘牌

三 罷工要有罷工既覺悟 罷工係一個籌碼 係對上位者既要脅 即係影響服務對象而達到既壓力 所以對上位者壓力 除左係業務停擺之外 服務對象既取態都係一個關鍵 而事實上 今次係連病人都撐 所以連服務對象都係支持醫護繼續既時候 真係要堅持落去 因為上位者既橫蠻 一定會有好多小動作 例如cctvb 既訪問 搵人示威反對 關閉部分港口但係唔比credit你 又唔你傾任何野 呢個就係我所講既覺悟 因為佢地會拎一d似是而非既野黎道德勒索你 例如 醫者父母心 唔醫病人就係唔岩 醫護人員冇紀律 有違道德等等 但係呢一個位正正就係一個道德既選擇 眼前既病人 vs 全港好大機會成為疫區(更大既群體利益) 講真既 未有覺悟之前真係唔好罷工 因為虎頭蛇尾既結局會比唔罷既更差 而將會罷工既人 都需要思考呢個問題

總結

今次都只係一個開始 係一個新既里程碑
見証住香港民運/民眾醒覺既新一頁
我地第一次做
不足就一定會有
但係鬧係唔令件事好左
檢討不足 下一次做好先係成功之道
大家比d胸襟 去接今次罷工既結局
因為上位者盤棋係利用左人性既弱點
醫護界我相信都會係屬於有愛心既一群
難免經不起人性既弱點
希望大家收拾心情
一齊對抗疫 對抗上位者既橫蠻

醫護人員 加油

推

又岩失敗先會成長

但先要承認失敗先會反思

可以冇衝突既 因為事情唔係非黑即白既野黎

繼續努力,所有人都會支持

最大問題都係啲醫護既心態問題

其實點解藍絲呀頭話食飯唔比換罩，上房唔准著PPE
啲醫護就堅持唔換，堅持唔著？
做人冇底線連自己都唔尊重，侮辱自己專業，唔潔身自愛，想點先？

「醫護罷工行動後續」係香港人嘅你地撐醫護唔好得個講字，幫手廣傳促請醫管局各聯網各醫院各部門仿效兒科職員實名簽署

奴性

真正做左condom既係個三千投票想繼續罷工既人

佢地職業道德係救人 我相信佢地就算冇ppe 都會照去dirty team 所以我唔認同係侮辱左自己專業
只不過係比眼前道德既伽鎖束縛住而忽略左更大既群體利益

最搞笑出面帶風向成功論呢
最可怕的是 人總喜歡聽正面野
一件失敗的事 看作成功 不以此改進
最終萬劫不復
只能夠講句 高招

醫護轉軚只證明一樣嘢
同香港政府傾任何嘢
只有放火一個方法

醫護唔夠防護裝備，成為病毒傳播媒介，將病毒散播比其他無辜病人仲唔係侮辱自己專業？

Tui

我唔會去話佢地
因為佢地唔洗我地去話 無論好既壞既結果
都係佢地去承受
包括冇承諾下而暫停罷工既秋後算賬
所以就算被清算 都冇得好冤
係自己投票既結果
只不過我認為大家鬧係冇意思既
不如比多d建議 下次再做好d比較有建設性啦

人往往就係好易沉醉係人性光輝而不能自拔
所以佢地會選擇委屈自己 eg 冇ppe入dirty team 就直頭唔返屋企 淨係做確診個案等等 我明白係好傻豬 但呢個被政府利用人既弱點 人既善良

我認為對罵係冇意思既 而不足 係需要檢討的
成個流程 手段 以及心理上都需要檢討
要記住 依家只不過係開始 而唔係終結
比d小小包容啦 香港人

P牌推唔郁

同意
以後每一個罷工既人都要做好思想準備，作好最壞打算，罷工本應就唔應該set deadline
香港人唔好再慘情抗爭了

一場winner take all 既博奕入面，一但落注就只能夠加碼直到對面放棄，因為你唔係就會輸哂等之後清算。唔好成日講一但清算點點點就會反彈、一齊反抗，傻既都知要清算你慢慢逐步逐步搞，由小部份人開始，到最後搞到你果時已經發現太遲。

善良不了解邪惡，邪惡太了解善良，呢個就係周星馳電影講既貪官奸、清官要更奸。一早揭哂底牌俾人睇，只有傻既先唔會食住你。罷工既時候，敵人用盡方法抺黑你（我方亦宣傳不足），到家下復工黎緊如果爆發，死亡既醫護受到既重視就會大大減少。

講咁多都係出於心痛，敵人睇穿你地無先破後立既覺悟，他日都只會制度內俾lesser evil 你地揀。我方大多數都只係接受盲目既正能量，大叫加油既人會獲得肯定，而提出問題要改善既就會俾人屌唔支持自己友。

從錯誤中學習，但唔係每次錯都有機會返轉頭，有人一早提醒你俾車撞會受傷，你話人指責分化、到你俾車撞完無死到又話人唔應該怪你。

同意 不過民眾覺醒都唔係一步登天
我2008仲on99到覺得中國獎牌榜輸比美國好撚唔抵
到十二年之前討厭中國 都唔係一下子既事
孫中山革命都唔係一場戰役就推翻滿清啦

指責分化撚係抵屌既 呢d係膠 自己友做得唔好 你唔提點佢不突止 仲要盲目去撐 是為膠 黃藍之分我認為係在於識唔識用腦思考囉